其實依家仲有冇勁嘅右閘

見到最佳11人右閘仲係艾維斯
依幾年好似得卡華積見得下人 不過依一兩年好似跌跌地watt
甘美治放提
英撚脆皮獲加不值一提
梅利亞好似差緊d野

有冇巴打講下有冇邊個有能力/潛力去到世一右閘 接近拿姆個隻 有攻有守

Trent Alexander-Arnold

依個有潛力 進攻差d

Trippier

艾維斯上年勁咩

odriozola

有佢巴西可能。。

bellerin

卡華績值得入最佳11人多過丹狗啦
條撚屌除咗r聯又冇表現世盃又冇踢都有份

最強應該係valencia
第二darmian
第三dalot

APZ

就係唔勁都仲係best 11

仲要踢緊法甲 憑咩

Agger

進攻差啲

見底啦依件

魔性有加乘

Kante啦屌
除咗中堅位百搭嘅

Benjamin Henrichs

梅尼亞最勁

醉b贏硬

甘美治？

踢拜仁還好
翻到德國隊就放提
不過仲後生 未來冇新人突然彈出都應該係世一右閘

依個幾好 但總係好似差緊一班禁
可能先入為主左

愛sir點醒左 進步緊

摩納哥個個？冇睇過佢踢波

德國隊去左踢防中啦

樓主識波少少都知唔應該問呢條問題

之前喺利華古遜踢得幾好
有潛力嘅

印象派球迷

pavard

Sorry 囉

馬些路 左閘

你唔撚係想話你係下話

我廠-比比鳥😝

防守一流

Walker

walker

Pep教得好

其實卡華查已經好撚勁，唔止見得下人。

Vrsaljko

隊短接班人

佢個球金球
防守都不過不失

覺得佢被過份低估咗 明明成條防線都勁 得佢入唔到fifa 18,19 top 100 仲要依2年表現咁好都入唔到

azp

隔離馬細佬太勁
顯得佢好普通

打overlap夠快出波唔錯
不過防守好普通
上季後半皇蘇換戰術少打overlap即時唔唔影

其實都係 所以依家黎講我會揀佢

Roberto

改造黎講係好成功

未夠料啦依件 世一喎

次次決賽先黎傷出 世盃又一早出左局
係有料 不過無乜運

華倫西亞

本來想講pavard
不過佢返到史特加都係踢返中堅多
至於世一右閘暫時仲係carvajal應該爭議不大

世杯個陣係幾勁

甘美治

細佬都係今年都fifa先有88渣
不過巴打講得岩 真係細佬太勁
反而顯得另一邊平凡

歐聯決賽一傷出換丹尼路即刻高下立見

'

條撚屌就唔好提 廢到出汁

回傳王

防守好廢

細佬可以一路爆上去單對單/過兩個都好放心睇表演
卡華好似無乜solo波睇

我覺得好過甘仔先

卡華做配合之後先爆上去，少痴波
同埋出波卡華勁啲

當然講右閘，我覺得而家真係冇一個叫世界級，更加唔好話比得上拿姆。

但卡華積進攻出波其實好穩定

真係好難搵 反而左閘比較多

只可以話細佬做緊既野已經係超出左左閘既職責
以前到而家有邊個左閘可以成日一過過幾個 係咁扭波

都係 可能就係要就細佬瘋狂助攻
卡仔係另一邊就要平衡翻

我覺得係因為左腳仔本身較少，勁嘅都拎咗去踢左閘。反而右腳就好似廢啲先拎去踢閘⋯⋯而家好多閘本身都唔係閘，為咗有得出先去踢閘。啲一隊睇啲青年軍右閘唔上眼，寧願拎個勁嘅青年軍中場改佢做閘。e.g.Kimmich TAA

見到細佬過人
覺得好似過硬咁仲穩陣過睇牙朗過人
睇落好睇好多 卡華唔係唔勁不過唔搶眼

Meunier
Azp

柏華
世杯成名

利華個韋沙？
拜狗青訓去左哈化一個人撐起隊波
去到藥廠都唔差

又或者rb個高士達文
又高又快
係出波差d火候始終仲後生

Semedo?

不如咁講，大家覺得要具備咩條件先算好嘅右閘。我就覺得起碼識出波同埋防守好先

Bellerin

當今球壇計埋後生幼幼
睇黎都無一個係夠潛力去到上一代
J辛，卡富，拿姆，杜林個個level

防守
拉莫斯 拍大衛雷斯 右 比歷連 左求其

Dalot

ajjer, 可能唔靚仔成個毒撚咁唔夠星味, 踢法又係實而不華嗰啲

Fosu_mensah

Roberto 飲醉嗰時最勁

簡些路

Bellerin 勁垃圾

羅馬果個印象中唔錯
不過近年穩陣都係卡華積

無

Walker比人過份低估

佢比肥普 同 哥帥教完之後 雖然未必之前班神人咁高Lv 但肯定係現役最top之一

依兩三年既佢 係熱刺 曼城 英撚 冇佢都已經可以收左3成皮

個埋個個候選fit過哂alves 啦 係差在有冇馬細路個level啫

walker打mma架喎
關踢波咩事

因為德國成日要佢上去
大佬佢速度又唔係快
咁點回得切

可惜去咗球星墳墓，無regular波踢肯定跌watt

維沙積高

居然冇人講羅拔圖，對皇馬嗰場一次爆幾個最後美斯射入3：2反勝，都已經值top100 啦

carvajal

積仔

早一兩年桑法蘭同路爾斯兩條邊打哂

Vrsaljko 幾好
唔知點解今季借走咗

柏華唔差喎

Pavard

笑死人咩

卡華積成日傷 佢未必少機會

WC勁到

Cancelo

細路好撚海鮮
積仔就叫攻守都平衡
但積仔拍埋細路到其實唔輸蝕

其實皇馬兩閘係兩種風格
細路前面因為係牙朗成日走入中間
細路好多時都要自己爆上去
所以佢進攻一定要有番咁上下
而積仔係右邊拍住摩迪同巴爾
三條友不斷短傳同組織
可以專心番防守
但積仔啲走位同進攻都有板有眼
對比左邊細路唔會輸好多

咪又係放題

佢係史特加打開中堅 係國家隊先轉位打閘

Litchtsteiner 老當益壯
Vrsaljko都算穩穩當當

Moses

我屌你老母呀

柏華特幾好，不過球會佢嘅第一位置係中堅

我

勁既都去左踢左閘

法賓奴
查比亞

獲加

簡些路啦
技術好好 成個右閘版馬些路咁

馬些路防守合格
進攻左閘嚟講S級
卡華X點同佢比

韋沙好一般⋯⋯冇喺哈化咁勁
利申利華場場睇

頂右閘都難搵

依家2個一齊回磄

你依家去撚左邊

頂級

美斯(右閘)

森保達

當今

其實以前下體會兩邊閘真係好穩，但兩個都年紀大，施蒙尼又好似好難一時之間搵齊兩邊夠級數混嘅閘

盧卡斯靴南迪斯同維沙積高都ok嘅其實
不過一個借走左一個去左打中堅

sergi roberto

WALKER + 脆皮
合體既話

推

【體育】國際足協年度頒獎禮上，最廣為關注的是年度最佳球員，亦即世界足球先生，莫迪歷打破美斯及基斯坦奴朗拿度的壟斷得獎，最備受爭議的可能是穆罕默德沙拿的普斯卡斯獎。在頒獎禮上，還公佈了由球員工會選出的最佳陣容，其中右閘位置由巴黎聖日耳門的丹尼爾獲選。丹尼爾已經35歲了，競技狀態已經離巔峰有段距離，還因傷沒有參加今夏世界盃。他的入選，是否代表球壇右閘後繼無人？
撰文：洛輝

效力巴塞隆拿期間是丹尼爾的巔峰，他與美斯特別合拍，打造了無敵的右路走廊，毫無疑問地是近年最優秀的右閘，8次入選國際足協最佳陣容，包括最近4年。不過，再強的球員難敵歲月，他由巴塞到祖雲達斯，再到巴黎聖日耳門，體力再難以一個人支撐一條邊路。在球壇之中，明顯比丹尼爾強的右閘有誰？筆者第一時間想起皇家馬德里的西班牙右閘丹尼爾卡華積，他正值當打之年，是皇馬的歐聯冠軍功臣。

好吧，那麼在卡華積之外呢？真的一時想不到。數今屆世界盃冠軍法國正選最弱的位置，可能正是右閘位置的班捷文柏華特，他在世界盃前名氣最弱，但一腳世界波令他成名，不過，級數難言是世界頂級。數歐洲大球會，巴塞隆拿曾經有段時間用防中沙治羅拔圖客串右閘，因為他們找不到理想的丹尼爾接班人，直至最近開始重用尼爾遜施美度，表現仍有待觀察。

德甲的拜仁慕尼黑有年老的拿菲爾以及甘美治，其中甘美治被視為拿姆接班人，但他其實本身是中場。說起改造，曼聯的正選右閘路爾斯華倫西亞本身則是右翼，被改造成右閘。在英超的右閘，車路士的艾斯派古達是「穩健先生」，防守好但欠侵略性，利物浦則重用小將阿歷山大阿諾特，還需要時間成長。熱刺及曼城則起用英格蘭孖寶，熱刺的捷比亞在世界盃大放異彩，死球非常好，曼城的基爾獲加勝在有速度，體能好，但兩人在防守技術上都難言頂尖。

球壇最佳右閘，其實在丹尼爾之外就只數得到卡華積，其他人彷彿都離最佳的名頭有段距離。

拉莫斯右閘

尋晚出nacho都唔用佢 後備又無
又無官方消息話受傷
負評我嗰幾個出嚟講兩句

而家安歷基做教頭可能會用羅拔圖多啲 始終係親生仔

講緊皇馬喎

Alex hunter

sorry自膠

華倫西亞唔算出色 不過最穩定 又小傷病

Joao cancelo?

講穩定小傷病 azp 好過佢好多

Aurier

查比亞

華倫

馬些路本身係踢LW LM 所以個人技術有番咁上下，係之後先改左打閘，講防守嘅話大把人好過佢，只不過大家都比佢啲插上助攻呃左。點都好，佢真係世一

根本佢技術同腳法喺頂級聯賽入面都算頂級
扭又勁出波又勁射波都有埋又有速度

腳法成隊最好啦

七旋斬脆咸都叫不值一提?
你都係返印度吔蕉啦

馬些路同比比由出道比人屌變到老大哥
依家都無跌Watt, 技術仲要係依家體系足球入面好難得

你無睇新聞?

森巴足球 如果屁馬乖乖地唔好咁花巧
巴西左路一定勁撚屈

斬過幾球靚波就七旋斬 睇過熱刺d波未

一篇英文報導都無，鳩知咩

進攻黑洞勁條撚咩

Agger
就算最勁個陣打翼都係ban膝頭
家下呢招都冇埋

踢得最聯點會唔勁

呢個post係討論勁嘅右閘
但上面一半都係講馬些路勁過卡華積好多
所以積仔唔勁

見佢有時傳中都係鳩斬埋去睇都冇睇

祖奧簡些路

吉田豊

華西最強

佢真係唔夠突出，丹尼爾top fit已經高佢起碼一班，就算丹狗呢幾年踢歐聯其實都有貨交

以前Dani alves

依家睇緊利對車
Azp 不了 有d力不從心嘅感覺

全盛時期嘅丹狗真係好撚勁
推得扭得造到波又有遠射

但唔代表積仔唔勁

睇左 技術幾好 進攻幾有膽識又肯打配合
不過防守成日好易出腳
可成大器

睇完馬德里打吡
積仔係進攻最搶鏡個個

啲傳中真係好有水準 不過中間個啲唔生性

依家祖記改打主攻啦應該 買c朗好明顯有決心

近代足球 左邊整體上都勁過右邊
右邊無人就搵打中既黎頂已經可以

唔撚係呱，今時今日丹狗都上神枱

係咪唔記得左佢特警個名點黎

好似一般d喎

今日睇左祖, 簡些路真係幾勁..

華倫國華果陣已經勁，fifa妖人

國米

皇馬包起左巴西左後衛20年

梅利亞真係幾好

皇右路放提

奧迪奧蘇拿

鞕屍

walker已經係英超最佳右閘都叫差